---
title: nghịch gatsby
date: 2017-12-15 22:41:24
tags: [gatsbyjs, react, learn]
category: [webdev, react]
---

Mất nửa ngày mới zựng ra được con site lởm từ [GatsbyJS](https://gatsbyjs.org/). Vọcvạch thấy [GraphQL](https://www.howtographql.com/) là kiếnthức cần trangbị luôn và ngay. Lại mất cbn thêm mấy tiếng trakhảo thằng Guc.

Có lẽ bởi sự fổbiến của React và tiềm năng của GraphQL, nên [Netlify](https://www.netlify.com/) lựa chọn làm recomend devtool cho khách chăng?